# Smart Tipitaka

โครงการรวบรวมธรรมะของพระสัมมาสัมพุทธเจ้า จากแหล่งต่างๆ ทั้ง พระไตรปิกฏ อรรถกถา ฏีกา และ ธรรมะของครูบาอาจารย์ใน พระพุทธศาสนา เพื่อเผยแผ่เป็นธรรมทาน ในรูปแบบอิเล็กทรอนิกส์ ที่เข้าถึงง่าย ค้นหาได้ง่าย 

- เป็น Open Source


## สิ่งที่มีให้

ฐานข้อมูล พระไตรปิฏกในรูปแบบ sqlite (ที่มา E-Tipitaka) และ xml (ที่มา Tipitaka.org)

## สิ่งที่ต้องการ
ภาพประกอบบทความ หรือ เนื้อหาธรรมะต่างๆ

## ตัวอย่าง Interface ที่ต้องการ

### แบบที่ 1 แบบ WikiA

คือ ค้นหาแล้ว มีบทความที่เกี่ยวข้อง มีสรุปข้อมูลที่น่าสนใจ มีการเชื่อมโยงที่เกียวข้อง เช่น ค้นหา พระอานนท์ ก็มีผลการค้นเป็น สถานที่ที่เกี่ยวข้อง ธรรมะที่เกี่ยวข้อง บุคคลที่เกี่ยวข้อง สรุปจำนวนมาด้วย เป็นต้น

ตัวอย่าง Interface แบบ WikiA

[http://fandom.wikia.com/?s=THOR](http://fandom.wikia.com/?s=THOR)

![1545633916927](https://gitlab.com/dmy-it-dev/smart-tipitaka/wikis/uploads/55b1041f66000eb01d5114934cb603e5/1545633916927.jpg)

![1545633974050](https://gitlab.com/dmy-it-dev/smart-tipitaka/wikis/uploads/b8ec81f60c67d9b03693da12306fe8a3/1545633974050.jpg)


